2020普選立法會細節：所有議席全面直選

詳情睇下文啦
TLDR：1994年，劉慧卿以私人草案形式，在立法局提案，建議將立法局六十個議席全數由直選產生，最終被否決。

嗱現行情況修改「五步曲」要點做呢：
特首交報告
--> 人大常委確定 (Ref: 2014 831落閘)
--> 政府提議案（修改基本法有關立法會嘅條文、附件二、同埋本地法律）
*2004年釋過法：有關「特首同立法會嘅選舉辦法」嘅議案都要由政府提出
--> 三分二議員同意
--> 人大常委備案

宜家過左人權法，如果可以bypass五步曲就另一個玩法啦

要人大再釋法 宣布香港政制由香港自行決定先得

以避免美制裁再提私人草案會唔會商家佬都忍唔到手幫手

釋你老母咩 直接上去選 邊個拉就制裁邊個

咁就abolish BL17(3)同埋釋BL17(1)先得

「政制」其實即係講緊個選舉辦法同埋程序，其實即係基本法附件一二同埋本地法律

第十七條
香港特別行政區享有立法權。
香港特別行政區的立法機關制定的法律須報全國人民代表大會常務委員會備案。備案不影響該法律的生效。
全國人民代表大會常務委員會在徵詢其所屬的香港特別行政區基本法委員會後，如認為香港特別行政區立法機關制定的任何法律不符合本法關於中央管理的事務及中央和香港特別行政區的關係的條款，可將有關法律發回，但不作修改。經全國人民代表大會常務委員會發回的法律立即失效。該法律的失效，除香港特別行政區的法律另有規定外，無溯及力。

Push

再釋法cover返2004年個釋法就得

現行制度 修改立會選舉程序只可以由政府提案

咁唔該順便用釋法取消埋佢個釋法權 取消成條BL158

咁呢個又難啲
要直接修改基本法

[黃色經濟圈] 時代革命由生活開始：黃色商圈已降臨（劉細良）

其實改附件二即係改基本法
冇話邊樣容易啲

Tui

tui

要人大去abolish?

任何有關基本法嘅修改係現行政制都係要through人大常委